陳奕迅係王祖藍表哥？ 14個估佢唔到嘅明星親戚！

1. 李澄（西瓜）、林珊珊、林海峰、林曉峰、狄龍、譚俊彥
西瓜是林珊珊的女兒，而林海峰和林曉峰則是西瓜的舅父，還有狄龍是西瓜的舅公。西瓜的父親李啟淦亦大有來頭，是前香港游泳代表隊隊員，更曾屢破香港自由式紀錄。

2. 張敬軒、張繼聰、謝安琪、倫永亮
張繼聰是張敬軒的表舅父，所以謝安琪就順理成章是張敬軒的表舅母。另外，本地著名作曲人及歌手倫永亮則是張敬軒的遠房親戚，硬要扯上關係的話，也可以說是張繼聰的表舅父。

3. 陳百祥、陳曉東
陳百祥和陳曉東二人看似毫無關係，前者是大台金牌司儀和港產片諧星，後者則是外表俊俏的實力男歌手，誰會想到二人竟然是兩叔侄。

4. 廖碧兒、夏韶聲
有「香港搖滾之父」之稱的夏韶聲竟然是藝員廖碧兒的舅父。廖碧兒是2001年的國際華裔小姐，其後在大台拍了多部劇集，更分別與劉愷威和陳豪有一段情，離開大台後轉拍內地電視劇，亦有份主演ViuTV的瑪嘉烈與大衛系列。

5. 陳奕迅、王祖藍
雖然二人看起上來風牛馬不相及，但王祖藍曾透露自己探親時無意中得知陳奕迅是自己的遠房表哥，大家以後拜年都要多多留意自己有沒有遠房親戚做了大明星。

6. 馬德鐘、朱咪咪
朱咪咪的丈夫是馬德鐘的堂哥，所以朱咪咪和馬德鐘二人是堂叔嫂關係，他們二人曾在2015年紅館舉行的《朱咪咪我做晒演唱會》中合唱了一首《相逢何必曾相識》，藉此公開二人的「非一般關係」。

7. 張智霖、曹查理、上山詩鈉
凍齡男神張智霖與靚靚袁詠儀結婚多年仍然十分恩愛，近年不時在內地的真人show節目都可以見到他們兩公婆出現。而張智霖的舅舅竟然是90年代當紅的三級片男演員曹查理。還有，曾經在TVB當紅的花旦上山詩鈉則是張智霖的表姐，相片中站在上山詩鈉後的美人兒就是她的女兒Hilary。

8. 鄭嘉穎、向海嵐、王賢誌
早前宣布出櫃並與男友結婚的王賢誌竟然是鄭嘉穎的表哥，而港姐向海嵐則是王賢誌的表姨。向海嵐參當年選港姐出道，看來除了美貌與智慧並重，豐厚的家底也幫她加了不少分，難怪在娛樂圈也發展得順風順水。

9. 梁漢文、尹志強、米雪
尹志強是一代足球名將，他生前與米雪相戀24年，雖然二人沒有結婚，但多來年恩愛如夫妻；而歌手梁漢文則是尹志強的外甥。梁漢文也是圈中出名的好波之人，是明星足球隊的主將，看來運動天份確實有遺傳。

10. 唐劍康（DJ Donald）、張詠恩、張致恆
組合I Love You Boyz成員之一的商台DJ Donald唐劍康與太太張詠恩結婚近8年，二人感情很好。張詠恩曾經中風昏迷入院，Donald當時向上天禱告，願意用自己20年命換她醒來。

張詠恩曾是女子組合Krusty成員之一，同時是前Boy’z成員張致恆（Steven）的姐姐。

11. 錢嘉樂、錢小豪
錢嘉樂和錢小豪二人是親兄弟。相信大家對錢嘉樂不會陌生，他在電視演出過不少經典角色，最為人熟悉的是《封神榜》的三眼仔楊戩，亦曾為多部電影做動作指導。而錢小豪則是本地著名武打演員，近年主演的電影包括《殭屍》。

12. 爾冬陞、姜大衛、秦沛、曹永廉
爾冬陞、姜大衛和秦沛是同母異父的三兄弟，他們分別在演藝界有不同成就，爾冬陞是著名實力電影導演和編劇，秦沛和姜大衛是著名演員。而曹永廉則是姜大衛的女婿。

13. 秦沛、姜文杰、姜麗文
秦沛的兒女姜文杰和姜麗文曾以Benji and Lesley兄妹組合出道製作獨立音樂，其後二人分開發展。

14. 魯迅、許紹雄
提到許紹雄（又稱Benz 雄），大家可能會想起《使徒行者》中的歡喜哥，又或者是《新紮師妹》中的方鍾sir，又怎會想到他與魯迅有親戚關係呢！許紹雄的叔公是許崇智，即協助蔣介石創立黃埔軍校的粵軍總司令，而姑婆許廣平即是作家魯迅的夫人，所以許紹雄是魯迅的侄子。

Benz雄係魯迅個侄真係估唔到

證明好多人都係靠群帶關係入依個圈

12 同 13

有幾估唔到?

1 11

E神：遠房

第2個 倫永亮話同張敬軒冇血緣關係
只係袓父輩有交往

回左幾多次帶

太公以前做官 係官中可騎馬
叔公黃埔軍校 廣東區總司令 另外一位叔公係廣州市前教育局局長

咁佢都算貴族後裔

啲明星就算柒數啦 全部都掹車邊靠裙帶紅
我反而想知當年香港 班開山元祖 - 例如 周壽臣 個啲
後人 係邊呢家
真係做到野 先好講嘛

DNA

張家輝同張學友呢？

雖然係流，但感情真係好好

哈林，庾澄慶都無
陳啓太，solar又無

12. 爾冬陞、姜大衛、秦沛、曹永廉
爾冬陞、姜大衛和秦沛是同母異父的三兄弟，他們分別在演藝界有不同成就，爾冬陞是著名實力電影導演和編劇，秦沛和姜大衛是著名演員。而曹永廉則是姜大衛的女婿。

咁痴線，仲要三個都有成就

點估到香港鏢后梁雨恩同香港愛情專家Kino曾經係同班同學
同阮民安係校友

benz雄咁猛料

唔好再扯遠啲

重點係 根本可以擺埋同一格

C君 小肥 朗拿度 陳振聰
4兄弟都冇

最勁係BENZ雄

13. C君、快必、小肥
三人完全沒有血源關係。

同一個人黎

姜大衛同秦沛係同一個老豆，佢寫到人地同3個人生咁

benz

KAY真係估佢唔到

冠希、栢芝呢？

有咩估唔到 張繼聰同張敬軒有關係好多人都知
咁謝安琪係佢老婆

許志安同杜德偉呢

古巨基同孫中山有咩關係???

成龍同房祖明呢

胡楓 同 修哥 都唔講

聽講坤哥係潘安既子孫

之前已經有連登仔講過Ben雄好猛料，完全唔使睇TVB面色

其他都係又表又舅
陳百祥陳曉東兩叔姪喎
最親呢2個

benz雄係許晉亨既堂叔添 so？

笑撚左

留名等睇Benz雄都係靠關係入圈

衛蘭衛詩盧宛茵

11 12 13 做乜鳩 鬼唔知咩

15. 蔡一智 蔡一傑 蔡一威
香港著名跳唱組合草蜢 雖然三人唔太似樣，但確實係親三兄弟。

姑婆個老公即係姑丈公？

姑丈公又點會對侄
侄孫下嘛？

即係咁
篇野up兩句就信到十足十?

有d其實身型同面型都有 d似

benz雄喎 名都有得你叫啦 連登有幾多細路

大奶奶同鋒利既刀都係姓姜架

其實點解西瓜咁有背景
森美都可以事無忌憚咁屌佢

咁你知森美咩料啦

重有快必同顏福偉呀

老表你好嘢

張詠恩曾經中風昏迷入院，Donald當時向上天禱告，願意用自己20年命換她醒來。

Donald 應該就..

好出奇咩

舊聞當新聞

哈林同庚澄慶呢

劉德華同江華呢？

呢個世紀難題到依家都未有人解到

中風係神嘅旨意

仲有蔡一穎

睇幾多次都忍唔到笑

喺tvb拍緊劇

留名

完全估唔到

蔡一威

有D暗星聽都未聽過...

差d以為真

之前睇到新聞話陳文媛係陳百祥個女

張家輝咪講過佢同張學友係異父異母兄弟囉

11講嚟做乜鳩

我同李小龍根本呢就兩師兄弟，唔通我又四圍咁話俾人聽咩，成龍地呀咁成日係都要同我飲茶，我就甚少應酬佢地既，搞到佢喊咁滯你有眼睇架啦，唔通我又話俾你知呀？又唔係咩咁架勢

原來達哥都咁猛料

仆街二叔駱應鈞個細佬係資深大律師駱應淦

contect farm 野都有人信
唔怪得咁易傳播D假新聞

重有楊岳橋

陳慧嫻 陳慧琳 陳慧珊呢

謝雪心係孔子後人

表哥.jpg

12. 爾冬陞、姜大衛、秦沛、曹永廉
爾冬陞、姜大衛和秦沛是同母異父的三兄弟，他們分別在演藝界有不同成就，爾冬陞是著名實力電影導演和編劇，秦沛和姜大衛是著名演員。而曹永廉則是姜大衛的女婿。

魯迅:
我都係明星?

哈林好似有個哥哥

小肥快必

裙帶關係搞到所謂娛樂圈越來越悶。已經冇點留意香港娛樂圈

廣州有個地方叫許地 好似好多姓許嘅猛人都係嗰到出

了李小龍同何鴻燊都係親戚

好似周星馳呢D 又窮又無人脈都上到神枱級既有幾多個

阮兆祥同盧覓雪兩兄妹添

許許許

根本大部份80年代出道／紅既藝人都係冇乜背景
影視圈一係無線藝員訓練班，一係龍虎武師
唱歌既好多都係華星新秀，或者夾BAND

Benz雄

加多個劉偉恆

林國斌 黎明

周華健 周文健

11都係

以前大把啦
大把住公屋出身

好重口味

爾冬陞、姜大衛、秦沛全家都係搞電影

姜大衛 秦沛老豆係演員 老母做電影配音
爾冬陞老豆做導演
實在太強

Benz雄個家族真係

我以為魯振迅
反覆睇左五次先知魯迅

資深二叔駱應鈞個細佬係仆街大律師駱應淦

蔡一威？？

講得出
森美 台灣果個 Otto 小肥

係似 但無話勁似

陳曉東果個真定假

Benz唔係有家底點會咁早期就有benz

仲有倪匡同亦舒

嘩 都好犀利喎你

未睇過麗的都係細路仔呀

糖兄 白只 豬欣 屎萊姆 其實係同一個人

事實上，娛樂圈不少人也出身世家，看着他們的八卦時，你能想到他們祖父輩的鼎鼎大名嗎？

黃大煒：黃大煒外公是張學森，是張學良的五弟，母親張閭蘅是張學森的長女，而張閭蘅又是張學良晚年認的乾女兒。

莫文蔚：祖父莫理士，香港英皇學院創始人。

英達：父親是前文化部部長英若誠。祖父英斂之曾創立《大公報》及輔仁大學。

耿樂：耿樂的爺爺是今年2月去世的畫家張仃，國畫大師，領導設計了國徽。

黃聖依：父親是歸國教授，族人裡有近代著名教育家黃炎培，大名鼎鼎的經濟學家吳敬璉算起來也是黃聖依的舅舅。

庾澄慶：母親是京劇名伶張正芬，祖父庾恩錫曾任雲南省昆明市長，昔日宅院就是現雲南的旅遊名勝庾園。

秦漢：父親是國民黨高級將領、抗日名將孫元良。

馮鞏：祖父是大名鼎鼎的馮國璋。

王菲：祖父王兆民在上個世紀40年代官至國民政府立法院立法委員。

劉索拉：叔父就是威名顯赫的陝北紅帥劉志丹。

葉大鷹：祖父是葉挺將軍。

田壯壯：父親是原文化部電影局副局長田方，母親是表演藝術家、江姐扮演者於藍。

睇到個標題嚇到叫左出黎

希哥、小春、陳曉東 、Chef Nic係兄弟

姜呀 姜太公個姜呀

所以話，基因都幾重要

庾澄慶：母親是京劇名伶張正芬，祖父庾恩錫曾任雲南省昆明市長，昔日宅院就是現雲南的旅遊名勝庾園。失散孖生兄弟是台灣藝人哈林

盧大偉 蕭亮 蕭芳芳